<resources>
    <string name="app_name">History Quiz</string>
    <!--ca-app-pub-7999923351432136/7593158212 (TEST ca-app-pub-3940256099942544/1033173712)-->
    <string name="AD_UNIT_INTERSTITIAL">ca-app-pub-7999923351432136/7593158212</string>
    <!--ca-app-pub-7999923351432136/2545679817 (TEST ca-app-pub-3940256099942544/6300978111)-->
    <string name="AD_UNIT_BANNER">ca-app-pub-7999923351432136/2545679817</string>
    <string name="start">Start</string>
    <string name="back">Back</string>
    <string name="exit">Press one more time to exit</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="level">Level:</string>
    <string name="level1">Level 1</string>
    <string name="level2">Level 2</string>
    <string name="level3">Level 3</string>
    <string name="level4">Level 4</string>
    <string name="level5">Level 5</string>
    <string name="level6">Level 6</string>
    <string name="level7">Level 7</string>
    <string name="level8">Level 8</string>
    <string name="level9">Level 9</string>
    <string name="level10">Level 10</string>
    <string name="level11">Level 11</string>
    <string name="level12">Level 12</string>
    <string name="level13">Level 13</string>
    <string name="level14">Level 14</string>
    <string name="level15">Level 15</string>
    <string name="level16">Level 16</string>
    <string name="level17">Level 17</string>
    <string name="level18">Level 18</string>
    <string name="level19">Level 19</string>
    <string name="level20">Level 20</string>
    <string name="level21">Level 21</string>
    <string name="level22">Level 22</string>
    <string name="level23">Level 23</string>
    <string name="level24">Level 24</string>
    <string name="level25">Level 25</string>
    <string name="level26">Level 26</string>
    <string name="level27">Level 27</string>
    <string name="level28">Level 28</string>
    <string name="level29">Level 29</string>
    <string name="level30">Level 30</string>
    <string name="dialog_continue">Continue</string>
    <string name="dialog_close">&#60;</string>
    <string name="lvl_1_6_start">Выберите историческое событие, которое произошло первым.\n
        Вопросы повторяются, пока не наберете проходной балл.</string>
    <string name="lvl_2_7_start">Выберите дату, когда произошло историческое событие.\n
        Вопросы повторяются, пока не наберете проходной балл.</string>
    <string name="lvl_3_8_start">Определите историческое событие истинно или вымышленно.\n
        Вопросы повторяются, пока не наберете проходной балл.</string>
    <string name="lvl_4_9_start">Выберите истинный исторический факт.\n
        Вопросы повторяются, пока не наберете проходной балл.</string>
    <string name="lvl_5_0_start">Выберите верное продолжение исторического факта.\n
        Вопросы повторяются, пока не наберете проходной балл.</string>
    <string name="lvl1_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        Вы знаете ключевые мировые события в истории.\n
        А какое событие считается самым первым?\n
        Люди научились поддерживать огонь и использовать его 120.000 лет назад.\n
        Огонь позволял готовить пищу, иметь возможность работать или двигаться даже ночью и уметь защищаться от хищников.</string>
    <string name="lvl2_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        Термин «французская революция» обозначает период социальных, политических и культурных потрясений между 1789 и 1799 годами, которые привели к заметным изменениям в мировой истории.\n
        Отмена абсолютной монархии и рождение республики являются фундаментальными датами истории.\n
        Французская революция способствовала рождению новой политической системы.</string>
    <string name="lvl3_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        Термин «холодная война» использовался потому, что конфликт между Западом (США, союзники по НАТО и дружественные страны) и Востоком (Советский Союз, союзники по Варшавскому договору и дружественные страны) никогда не приводил к настоящей войне, даже если он длился почти полвека и закончился падением Берлинской стены.\n
        Фактически, холодная война развивалась в основном как соревнование в различных областях, от технологий до космоса.</string>
    <string name="lvl4_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        Вторая мировая началась 1 сентября 1939 года и завершилась 2 сентября 1945 года.\n
        А Великая Отечественная — это основная часть Второй мировой.\n
        Это противодействие СССР - Германии и союзникам. Даты: с 22 июня 1941 по 9 мая 1945 года.\n
        Вторая мировая война гораздо шире. В ней гораздо больше театров боевых действий было.\n
        И в Африке и на Дальнем Востоке.\n
        А Великая Отечественная это исключительно борьба СССР против Германии.</string>
    <string name="lvl5_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        18 июня был назван «днем судьбы» Наполеона.\n
        Стратегический план Наполеона был разрушен неэффективностью его маршалов.\n
        Наполеон также сделал много ошибок, которые привели к его поражению.</string>
    <string name="lvl6_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        В 1822 году изобретатель Чарльз Бэббидж выпустил счетную машину, которую с большой натяжкой можно назвать компьютером.\n
        Уже в 1941 году компанией IBM при участии математика Говарда Эйксона была разработана и выпущена усовершенствованная машина «Марк 1» (по чертежам Чарльза Бэббиджа).\n</string>
    <string name="lvl7_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        Прадедушкой современного шлема виртуальной реальности можно считать изобретение английского физика Чарльза Уинстона.\n
        В 1837 году он создал стереоскопические очки, в которые под разными углами помещались две картинки.\n
        Мозг совмещал изображение и делал его объемным.</string>
    <string name="lvl8_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        Начало использованию роботов в хирургии было положено в далеком 1985 году.\n
        Первым изделием в этой сфере стал робот под названием Stanford arm.\n
        Его создал в 1972 году изобретатель из США Виктор Шейнман.</string>
    <string name="lvl9_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        Первые беспилотные летательные аппараты (БЛА) появились ровно 100 лет назад в ходе Первой мировой войны.\n
        Это были обычные аэропланы с системами радиоуправления, как тогда говорили, телемеханики.</string>
    <string name="lvl10_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        Ученые из британского госпиталя Хэафилд под руководством Мегди Якуба впервые в истории вырастили часть сердца, использовав в качестве "строительного материала" стволовые клетки.\n
        Врачи вырастили ткань, которая работала в точности как сердечные клапаны, ответственные за кровоток в организме людей.</string>
    <string name="lvl11_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        Война двух Педро - вооружённый конфликт между королевствами Кастилия и Арагон, протекавший в 1356—1375 годах.\n
        Своё название получил в связи с именами лидеров противоборствующих сторон: Педро Кастильского и Педро IV Арагонского.\n
        Рассматривается как часть Столетней войны.</string>
    <string name="lvl12_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        «Красных повязок» восстание 1351-1366 годов, - привело к свержению в Китае монгольского иноземного ига императорской династии Юань и созданию империи Мин;\n
        состояло из нескольких самостоятельных восстаний (в Северном и в Центральном Китае), объединенных общим названием «Красных войск» восстание (по отличительному знаку повстанцев - красному платку).</string>
    <string name="lvl13_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        Голодная война - военный конфликт между Королевством Польским и Великим княжеством Литовским с одной стороны и Тевтонским орденом с другой, произошедший летом 1414 года.\n
        Конфликт получил название «Голодная война» из-за использования обеими сторонами тактики выжженной земли, которая в Средневековье сводилась к сжиганию посевов на полях с целью уничтожения источников питания для противника.\n
        Голод и чума распространились по всей Пруссии.\n
        По словам Иоганна фон Посилге, после войны от чумы умерло 86 рыцарей Тевтонского ордена.</string>
    <string name="lvl14_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        Война Алой и Белой Розы 1455-1485, междоусобная война в Англии, за престол между двумя ветвями династии Плантагенетов — Ланкастерами (в гербе алая роза) и Йорками (в гербе белая роза).\n
        Война привела к власти дальнего родственника Ланкастеров Генриха VII Тюдора.</string>
    <string name="lvl15_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        Попийская война, также известная как война клещей или война священников - военный конфликт на Вармии в 1478-1479 годах.\n
        Конфликт из-за избрания князя-епископа варминского, а также прав Вармии, начавшийся после смерти предыдущего князя-епископа в 1467 году.\n
        В 1478 году Казимир IV предпринял военную интервенцию в Вармию, а в следующем году конфликт был урегулирован заключением Первого Петркувского договора, носившего компромиссный характер.</string>
    <string name="lvl16_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        Машина Тьюринга - это абстрактная вычислительная машина для выполнения программ, предложенная английским математиком Аланом Мэтисоном Тьюрингом в 1936 году.\n
        Машина Тьюринга это математическая модель вычислений это определяет абстрактная машина это манипулирует символами на полоске ленты в соответствии с таблицей правил.</string>
    <string name="lvl17_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        Работы 1847-1854 годов положили начало алгебре логики, или булевой алгебре.\n
        Буль первым показал, что существует аналогия между алгебраическими и логическими действиями, так как и те, и другие предполагают лишь два варианта ответов - истина или ложь, нуль или единица.\n
        Он придумал систему обозначений и правил, пользуясь которыми можно было закодировать любые высказывания, а затем манипулировать ими как обычными числами.\n
        Булева алгебра располагала тремя основными операциями - И, ИЛИ, НЕ, которые позволяли производить сложение, вычитание, умножение, деление и сравнение символов и чисел.\n
        Таким образом, Булю удалось подробно описать двоичную систему счисления.\n
        В своей работе «Законы мышления» (1854 г.) Буль окончательно сформулировал основы математической логики.</string>
    <string name="lvl18_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        23 декабря 1947 г. три учёных в лабораториях компании Bell Labs, Уильям Шокли, Уолтер Браттейн и Джон Бардин изобрели точечный транзисторный усилитель, что позволило уменьшить размеры компьютеров, до этого использовавших электронные лампы.</string>
    <string name="lvl19_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        В 1966 г. Роберт Нойс и Гордон Мур основывают корпорацию Intel.\n
        Эта компания начинает с создания микрочипов памяти, но постепенно превращается в компанию по производству микропроцессоров.</string>
    <string name="lvl20_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        В августе 1981 г. новый компьютер под названием IBM 5150 был официально представлен публике и вскоре после этого он приобрёл большую популярность у пользователей.\n
        Через один-два года компьютер IBM PC стал стандартом персонального компьютера.\n
        Сейчас такие компьютеры («совместимые с IBM PC») составляют значительную часть всех производимых в мире персональных компьютеров.</string>
    <string name="lvl21_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        З oктябpя 1942 гoдa - пepвый cубopбитaльный пoлeт.\n
        Пocлe двуx пpeдыдущиx нeудaч Гepмaния уcпeшнo зaпуcкaeт V-2 paкeту.\n
        Этo – пepвый иcкуccтвeнный oбъeкт, дocтигнувший cубopбитaльнoгo кocмичecкoгo пoлeтa (выcoты 100 км – 62 мили).\n
        V-2 – пpapoдитeль вcex coвpeмeнныx paкeт, включaя aмepикaнcкий Saturn V.</string>
    <string name="lvl22_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        12 aпpeля 1961 гoдa Пepвый чeлoвeк в кocмoce.\n
        Юpий Aлeкceeвич Гaгapин, pуccкий кocмoнaвт, cтaл пepвым чeлoвeкoм, пoкopившим кocмoc.\n
        Kocмичecкий кopaбль Bocтoк-1 cдeлaл пoлный oбopoт вoкpуг Зeмли зa 108 минут, дocтигнув выcoты oт 112 дo 20З миль.\n
        Пepвый пoлeт пpoдoлжaлcя вceгo oдин чac 48 минут.</string>
    <string name="lvl23_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        З фeвpaля 1966 гoдa Пepвaя пocaдкa нa Луну.\n
        Pуccкий кocмичecкий кopaбль Лунa-9 пpeoдoлeлa paccтoяниe в 200000 миль и cтaл пepвым кocмичecким кopaблeм, coвepшившим пocaдку нa Луну.\n
        Лунa-9 пepeдaвaлa фoтoгpaфии Луны нa Зeмлю.\n
        Mиccия пoкaзaлa, чтo пoвepxнocть Луны дocтaтoчнo пpoчнaя, чтoбы выдepжaть вec бoльшoгo кopaбля.</string>
    <string name="lvl24_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        1З нoябpя 1971 гoдa - зaпуcк aмepикaнcкoгo кocмичecкoгo зoндa Mapинep-9.\n
        Шecть мecяцeв cпуcтя oн дocтигaeт плaнeты Mapc и cтaнoвитcя пepвым кocмичecким кopaблeм, кoтopый будeт вpaщaтьcя нa opбитe дpугoй плaнeты.\n
        Зa гoд пpeбывaния нa opбитe, oн нaнec нa кapту 100 пpoцeнтoв пoвepxнocти Mapca.</string>
    <string name="lvl25_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        Дeкaбpь 1978 гoдa Двa aмepикaнcкиx кocмичecкиx зoндa «Пиoнep» пpибыли нa плaнeту Beнepa.\n
        Пepвый зoнд иcпoльзoвaлcя для иccлeдoвaния aтмocфepы, в тo вpeмя, кaк втopoй coздaл кapту пoвepxнocти.</string>
    <string name="lvl26_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        Термин, под которым в современной исторической науке подразумевается введение в Киевской Руси христианства как государственной религии, осуществлённое в конце X века князем Владимиром Святославичем.\n
        Источники дают противоречивые указания на точное время принятия новой религии.\n
        Традиционно, вслед за летописной хронологией, событие принято относить к 988 году и считать началом официальной истории Русской церкви.</string>
    <string name="lvl27_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        Княжение Дмитрия Донского (1359-1389) оказалось переломной эпохой не только в истории Московского княжества XIV в., но и в истории всей Руси.\n
        Князь Дмитрий Иванович первым из московских правителей начал борьбу за освобождение русских земель от ордынской зависимости, под его руководством была одержана первая крупная победа над ордынским войском 8 сентября 1380 г. на Куликовом поле.</string>
    <string name="lvl28_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        Первым кодифицированным актом является Судебник Ивана III 1497 г.\n
        Его принятие было обусловлено процессом централизации, который затрагивал развитие не только государства, но и права.\n
        Вместе с политическим происходит юридическое объединение путем составления общего сборника правовых норм для всего государства.\n
        Судебник составлен дьяком Владимиром Гусевым, одобрен царем и Боярской думой.</string>
    <string name="lvl29_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        С точки зрения историков, опричнина — это государственная политика, которая проводилась в Российском государстве с 1565 по 1572 годы, направленная на подавление боярско-княжеской знати, выступавшей против самодержавного правления Ивана Грозного.\n
        В рамках этой политики бояре, обвиненные в измене, подвергались репрессиям, а их имущество и земли конфисковывались в пользу государства.</string>
    <string name="lvl30_end">"Уровень успешно завершен!\n"
        Ништадтский мирный договор - мирный договор между Русским царством и Шведским королевством, завершивший Северную войну 1700-1721 годов.\n
        Подписан 10 сентября 1721 года в городе Ништадте.\n
        Был подписан со стороны России Яковом Брюсом и Андреем Остерманом, со стороны Швеции - Юханом Лилльенстедтом и Отто Стрёмфельдом.</string>
    <string name="lvl1_theme">World history [1/5]</string>
    <string name="lvl2_theme">World history [2/5]</string>
    <string name="lvl3_theme">World history [3/5]</string>
    <string name="lvl4_theme">World history [4/5]</string>
    <string name="lvl5_theme">World history [5/5]</string>
    <string name="lvl6_theme">History of inventions [1/5]</string>
    <string name="lvl7_theme">History of inventions [2/5]</string>
    <string name="lvl8_theme">History of inventions [3/5]</string>
    <string name="lvl9_theme">History of inventions [4/5]</string>
    <string name="lvl10_theme">History of inventions [5/5]</string>
    <string name="lvl11_theme">History of wars [1/5]</string>
    <string name="lvl12_theme">History of wars [2/5]</string>
    <string name="lvl13_theme">History of wars [3/5]</string>
    <string name="lvl14_theme">History of wars [4/5]</string>
    <string name="lvl15_theme">History of wars [5/5]</string>
    <string name="lvl16_theme">Computer history [1/5]</string>
    <string name="lvl17_theme">Computer history [2/5]</string>
    <string name="lvl18_theme">Computer history [3/5]</string>
    <string name="lvl19_theme">Computer history [4/5]</string>
    <string name="lvl20_theme">Computer history [5/5]</string>
    <string name="lvl21_theme">History of space [1/5]</string>
    <string name="lvl22_theme">History of space [2/5]</string>
    <string name="lvl23_theme">History of space [3/5]</string>
    <string name="lvl24_theme">History of space [4/5]</string>
    <string name="lvl25_theme">History of space [5/5]</string>
    <string name="lvl26_theme">History of the Fatherland [1/5]</string>
    <string name="lvl27_theme">History of the Fatherland [2/5]</string>
    <string name="lvl28_theme">History of the Fatherland [3/5]</string>
    <string name="lvl29_theme">History of the Fatherland [4/5]</string>
    <string name="lvl30_theme">History of the Fatherland [5/5]</string>
    <string name="win">Congratulations! You win!</string>
    <string name="true_answer">True</string>
    <string name="false_answer">False</string>
    <string name="show_hint">Show hint</string>
</resources>