<resources>
    <string name="app_name">PopQuiz</string>
    <string name="start">Start</string>
    <string name="back">Back</string>
    <string name="exit">Press one more time to exit</string>
    <string name="level">Level:</string>
    <string name="level1">Level 1</string>
    <string name="level2">Level 2</string>
    <string name="level3">Level 3</string>
    <string name="level4">Level 4</string>
    <string name="dialog_continue">Continue</string>
    <string name="dialog_close">&#60;</string>
    <string name="lvl_one">Выберите историческое событие, которое произошло первым.\n
        Вопросы повторяются, пока не наберете проходной балл.</string>
    <string name="lvl_one_end">"Уровень успешно завершен!\n
        Вы знаете ключевые мировые события в истории.\n
        А какое событие считается самым первым?\n
        Люди научились поддерживать огонь и использовать его 120.000 лет назад.\n
        Огонь позволял готовить пищу, иметь возможность работать или двигаться даже ночью и уметь защищаться от хищников."</string>
    <string name="lvl_two">Выберите дату, когда произошло историческое событие.\n
        Вопросы повторяются, пока не наберете проходной балл.</string>
    <string name="lvl_two_end">"Уровень успешно завершен!\n
        Термин «французская революция» обозначает период социальных, политических и культурных потрясений между 1789 и 1799 годами, которые привели к заметным изменениям в мировой истории.\n
        Отмена абсолютной монархии и рождение республики являются фундаментальными датами истории.\n
        Французская революция способствовала рождению новой политической системы.\n
        До падения монархии во Франции господствовала абсолютная власть Людовика XVI.\n
        Общество было разделено на три класса: дворянство, духовенство и третье сословие.\n
        Последний составлял 98% населения и был самым облагаемым налогами классом.\n
        С другой стороны, духовенство и знать пользовались значительными привилегиями, в то время как население умирало от голода.\n
        Более того, во Франции все шире распространялись просветительские идеалы равенства.\n
        Это основы, которые привели к подъему революции и падению монархии."</string>
    <string name="lvl_three">Определите историческое событие истинно или вымышленно.\n
        Вопросы повторяются, пока не наберете проходной балл.</string>
    <string name="lvl_three_end">"Уровень успешно завершен!\n
        Термин «холодная война» обозначает конфликт, возникший в конце Второй мировой войны между двумя международными блоками:\n
        Западом (США, союзники по НАТО и дружественные страны) и Востоком (Советский Союз, союзники по Варшавскому договору и дружественные страны).\n
        Этот термин использовался потому, что конфликт между двумя сторонами никогда не приводил к настоящей войне, даже если он длился почти полвека и закончился падением Берлинской стены.\n
        Фактически, холодная война развивалась в основном как соревнование в различных областях, от технологий до космоса.\n
        Этот термин уже использовал в 1945 году Джордж Оруэлл для размышлений, связанных с использованием атомной бомбы.\n
        Затем это выражение было использовано в 1947 году Бернардом Барухом, советником американского президента, и Уолтером Липпманном, журналистом, для описания ситуации конфликта, которая создавалась между Америкой и Советским Союзом."</string>
    <string name="lvl_four">Выберите истинный исторический факт.\n
        Вопросы повторяются, пока не наберете проходной балл.</string>
    <string name="true_answer">Верно</string>
    <string name="false_answer">Неверно</string>
    <string name="show_hint">Показать подсказку</string>
</resources>